民陣8.18維園遊行至遮打花園 促警必須發不反對通知書

超過兩個月的逆權運動，警權無限擴大之餘，警暴也無日無之，對市民的傷害也越來越嚴重。在6.12未了、7.21未息之後，再有8.11的過份武力驅散。民間人權陣線（民陣）將發起在今個星期日（18日）遊行，抗議警黑合作以及濫用武力，並且重申五大訴求。民陣今午舉行記者會，《蘋果》將進行直播。

民陣召集人岑子杰表示，原已申請8.31遊行，呼籲市民上街，但過去一星期所經歷的「已不能再忍受」，故發起8.18遊行，而今次遊行是針對警黑亂港問題。岑指，民陣過去收到不少訊息想有完全和平示威，警告警方8.18遊行將會在和平合法情況下進行，警方必須向民陣發出不反對通知書。遊行將於下午3時在維園起步，終點在中環遮打花園，呼籲市民不要中特首林鄭月娥圈套，不要為經濟成果埋沒自己良知。

岑子杰續批評，警方違法鎮壓情況愈來愈嚴重，他指，8.5三罷原是和平進行，但警方竟竟從大廈高處射催淚彈，形容「唔係謀殺係啲咩嘢」；至周日警方又在港鐵射催淚彈，形容是「製造毒氣室」，批評警方漠視指引和人權標準，殘害示威者，殘害香港市民。然而，鄉黑持壘球棍、鐵通等「盲都睇得到嘅武器」，去無差別襲擊市民，但警方表示看不到，而他們只被控非法集結，狠批國務院港澳辦縱容特首林鄭月娥，林鄭縱容警察，警察縱容黑社會。

如果真係唔發不反對通知書,你地去唔去?